
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,latexsym}
\usepackage{syntax}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tipa}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage[version=4]{mhchem}

\newcommand{\dbquote}[1]{\textquotedblleft#1\textquotedblright}
\newcommand{\blacktr}[0]{\item[$\blacktriangleright$]}
\newcommand{\emptyc}[0]{\item[$\circ$]}

%\newcommand{\idalt}[1]{\hspace{2cm}{#1em}}\end 
\setlength{\grammarindent}{2cm}

\lstset{
  basicstyle=\itshape,
  xleftmargin=3em,
  literate={:=}{$\rightarrow$}{2}
           {α}{$\alpha$}{1}
           {δ}{$\delta$}{1}
}


\linespread{1.3}

\author{
        Dzikiewicz, Luis Enrique\\
        Legajo: D-3850/4\\
        \texttt{luisdzi.87@gmail.com}
}

\date{
    Fecha de entrega: 01-03-2017
}

\title {
    \Huge  \textsc{Trabajo Práctico Final\\}
    \large \textsc{Análisis de Lenguaje de Programación}
}

\begin{document}


    \pagenumbering{gobble}

    \maketitle

    \thispagestyle{empty}

    \begin{center}
         \large \bf Docentes
    \end{center}

    \begin{center}

        Mauro Jaskelioff

        Cecila Manzino

        Eugenia Simich

        Juan M. Rabasedas
        
        \vspace{2cm}

        \includegraphics[scale=1.5]{Logo-Unr}
    

    \end{center}


\newpage

%------------------------------------------------------------------------------


\pagenumbering{arabic}

\section{Descripción del proyecto:}

El proyecto final es un nomenclador de formulas químicas derivadas de la Quimica Inorgánica.
Dada una formula quimica de un compuesto inorganico, permite obtener sus distintas nomenclaturas:
\begin{itemize}
  \blacktr \textbf{Nomenclatura sistemática o de atomicidad}
  \blacktr \textbf{Nomenclatura de stock} 
  \blacktr \textbf{Nomenclatura tradicional}
\end{itemize}

\subsection{Conceptos básicos}

\textbf{Compuesto químico:} Es una sustancia formada por la combinación de dos o más elementos de la tabla periódica. \\
\textbf{Fórmula química:} Representación simbólica de un compuesto molecular que indica como mínimo:
\begin{itemize}
  \item Los elementos presentes;
  \item El número relativo de átomos de cada elemento.
\end{itemize}
\textbf{Estado de oxidación(EO):}  Número de electrones que un átomo pierde, gana o bien parece que utiliza para unirse a otros átomos en los compuestos.

\subsection{¿Cómo se forman los compuestos químicos?}
Cuando los átomos se aproximan en una reacción química, los electrones de los átomos interaccionan para formar los enlaces 
químicos. Cuantos electrones se tendran en cuenta en la reacción, depende de los EOs de los atomos en cuestión
\footnote{Durante el proyecto trabajaremos con compuestos químicos "neutros", es decir, las sumas de los EOs, junto a la cantidad de átomos \t de cada elemento respectivamente, debe dar 0.}.

\section{Tipos de compuestos}
Los compuestos químicos soportados por el proyecto son\footnote{Existen muchos otros compuestos inorgánicos, pero aqui solamente nos preocuparemos por los mas básicos}:

\begin{enumerate}
  \item Óxidos metálicos
  \item Anhídridos 
  \item Peróxidos
  \item Hidruros metálicos
  \item Hidruros volátiles
  \item Hidrácidos 
  \item Sales neutras
  \item Hidróxidos
  \item Oxoácidos
  \item Oxosales
\end{enumerate}
En caso de que el lector no tenga noción de los compuestos previamente nombrados, se procede a realizar un repaso breve de cómo estan formados y de sus nomenclaturas.
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Compuestos y nomenclaturas}

\subsection{Óxidos metálicos}

Son compuestos formados por un elemento metálico y por oxigeno. Este último trabaja con un EO de -2.
La fórmula de los óxidos metálicos es del tipo \textbf{\ce{M_aO_b}} (donde M es el elemento metálico y O es oxígeno). Entre los numerosos ejemplos de óxidos metálicos se encuentran: \ce{ZnO, MgO, Na2O, FeO, Au2O3,} etc.

\subsubsection*{Nomenclatura Sistématica}
En esta nomenclatura se indica, mediante un prefijo, el número de átomos de cada elemento.
Los prefijos utilizados que indican el número de átomos en esta nomenclatura son:
\begin{itemize}
\item 1 átomo: Mono
\item 2 átomos: Di
\item 3 átomos: Tri
\item 4 átomos: Tetra
\item 5 átomos: Penta
\item 6 átomos: Hexa
\item 7 átomos: Hepta \\
\dots
\end{itemize}
Cuando el elemento metálico tiene un solo átomo no se indica el prefijo mono. \\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Na2O}: monóxido de disodio
  \item \ce{Ni2O3}: trióxido de diníquel
  \item \ce{NiO}: monóxido de niquel en lugar de monóxido de mononíquel 
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
En esta nomenclatura, se indica el EO del elemento metálico en números romanos y entre paréntesis, precedido por la expresión \textit{\textbf{\dbquote{óxido de} + nombre del elemento metálico}}. Cuando el elemento metálico sólo tiene un EO posible, no es necesario indicarlo.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Ni2O3}: óxido de níquel (III) 
  \item \ce{HgO}: óxido de mercurio (II) 
  \item \ce{CaO}: óxido de calcio, en lugar de óxido de calcio (II) 
\end{itemize}

\newpage
%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
En esta nomenclatura, el óxido metálico se nombra de la siguente manera: 

\textit{\textbf{\dbquote{óxido} + prefijo + nombre elemento metálico + sufijo}} \\ donde el prefijo y el sufijo dependen de la cantidad de EOs posibles del elemento metálico.

Dichos sufijos y prefijos son: 
\begin{itemize}
  \item Un EO posible: 
  \begin{itemize}
    \emptyc oxido \dots\ ico 
  \end{itemize}
  \item Dos EO posible: 
  \begin{itemize}
    \emptyc oxido \dots\ oso (menor EO) 
    \emptyc oxido \dots\ ico (mayor EO) 
  \end{itemize}
  \item Tres EO posible: 
  \begin{itemize}
    \emptyc oxido hipo \dots\ oso (menor EO) 
    \emptyc oxido \dots\ oso (EO intermedio) 
    \emptyc oxido \dots\ ico (mayor EO) 
  \end{itemize}
  \item Cuatro EO posible: 
  \begin{itemize}
    \emptyc oxido hipo \dots\ oso (menor EO) 
    \emptyc oxido \dots\ oso (1er EO intermedio) 
    \emptyc oxido \dots\ ico (2do EO intermedio)
    \emptyc oxido per \dots\ ico (mayor EO) 
  \end{itemize}
\end{itemize}

Ejemplos: 
\begin{itemize}
  \item Un EO: 
    \begin{itemize}
      \emptyc \ce{Na+ + O^{-2} -> Na2O} -- óxido sódico
    \end{itemize}
  \item Dos EOs:
    \begin{itemize}
      \emptyc Menor EO: 
        \ce {Ni^{+2} + O^{-2} -> NiO} -- óxido niqueloso
      \emptyc Mayor EO:  
        \ce {Ni^{+3} + O^{-2} -> Ni2O3} -- óxido niquélico
    \end{itemize}

  \item Tres EOs:
    \begin{itemize}
      \emptyc Menor EO:
        \ce{Rh^{+2} + O^{-2} -> RhO} -- óxido hiporodioso
      \emptyc EO intermedio:
        \ce{Rh^{+3} + O^{-2} -> Rh2O3} -- óxido rodioso
      \emptyc Mayor EO: 
        \ce{Rh^{+4} + O^{-2} -> RhO2} -- óxido ródico
    \end{itemize}

  \item Cuatro EOs:
    \begin{itemize}
      \emptyc Primer EO (bajo):
        \ce{V^{+2} + O^{-2} -> VO} -- óxido hipovanadioso
      \emptyc Segundo EO: 
        \ce{V^{+3} + O^{-2} -> V2O3} -- óxido vanadioso
      \emptyc Tercer EO: 
        \ce{V^{+4} + O^{-2} -> VO2} -- óxido vanádico
      \emptyc Cuarto EO (alta):
        \ce{V^{+5} + O^{-2} -> V2O5} -- óxido pervanádico
    \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Anhídridos}
Son compuestos formados por un elemento no metálico y por oxigeno. Este último trabaja con un EO de -2.
La fórmula de los anhídridos es del tipo \textbf{\ce{NM_aO_b}} (donde NM es el elemento no metálico y O es oxígeno). Entre los numerosos ejemplos de anhídridos se encuentran: \ce{CO2, SO3, SeO,} etc.


\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sitemática de los anhídridos es igual a la de los oxidos metálicos.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{P2O5}: pentaóxido de difósforo
  \item \ce{Cl2O}: monóxido de dicloro
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
La nomenclatura de stock de los anhídridos es igual a la de los oxidos metálicos.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{CO2}: óxido de carbono (IV)
  \item \ce{Br2O3}: óxido de bromo (III)
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
La nomenclatura tradicional de los anhídridos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{anhídrido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{I2O}: anhídrido hipoyodoso
  \item \ce{SO3}: anhídrido sulfúrico
\end{itemize}

\subsection{Peróxidos}
Son compuestos formados por un elemento metálico y por oxigeno. Este último trabaja con un EO de -1.
La fórmula de los peróxidos es del tipo \textbf{\ce{M_a(O_2)_b}} (donde M es el elemento no metálico y O es oxígeno). 

\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de los peróxidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{peróxido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Li2O2}: peróxido de dilitio
  \item \ce{Ti2(O2)3}: triperóxido de dititanio
  \item \ce{Ti(O2)}: peróxido de titanio
\end{itemize}

\newpage

%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
La nomenclatura de stock de los peróxidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{peróxido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Cu2O2}: peróxido de cobre (I)
  \item \ce{Ti2(O2)3}: peróxido de titanio (III)
  \item \ce{Li2O2}: peróxido de litio
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
La nomenclatura tradicional de los peróxidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{peróxido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Li2O2}: peróxido lítico
  \item \ce{Cu2O2}: peróxido cuproso
  \item \ce{U(O2)2}:peróxido uranioso
\end{itemize}

\subsection{Hidruros metálicos}
Los hidruros metálicos o simplemente hidruros, son combinaciones de hidrógeno junto a un elemento metálico. En este tipo de compuestos los metales actúan con EOs positivos mientras que el hidrógeno actúa con EO -1.
La fórmula de los hidruros es del tipo \textbf{\ce{MH_n}} (donde M es el elemento metálico, H es el hidrógeno y n es el EO del elemento metálico). Entre los numerosos ejemplos de hidruros metálicos se encuentran: NiH3, SrH2, FeH3, etc.

\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de los hidruros es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{hidruro}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{NiH2}: dihidruro de níquel
  \item \ce{NiH3}: trihidruro de níquel
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
La nomenclatura de stock de los hidruros es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{hidruro}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{CoH2}: hidruro de cobalto (II)
  \item \ce{CoH3}: hidruro de cobalto (III)
\end{itemize}

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
La nomenclatura tradicional de los hidruros es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{hidruro}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{CoH2}: hidruro cobaltoso
  \item \ce{TiH4}: hidruro titánico
  \item \ce{VH5}: hidruro pervanádico
\end{itemize}

\subsection{Hidruros volátiles}
Los hidruros volátiles son combinaciones de hidrógeno junto a uno de los siguientes elementos: N, P, As, Sb, C, Si y B. Todos ellos actúan con EO 3 salvo el C y el Si que actúan con EO 4.
Las fórmulas de los hidruros volátiles son del tipo \textbf{\ce{NMH_n}} (donde NM es el elemento no metálico y n es la EO de dicho elemento).

\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de los hidruros volátiles es igual a la de los hidruros metálicos.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{NH3}: trihidruro de nitrógeno
  \item \ce{CH4}: tetrahidruro de carbono
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
Los hidruros volátiles no tienen nomenclatura de stock.

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
Los hidruros volátiles pueden ser llamados utilizando nombres propios que los identifican.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{NH3}: amoniaco
  \item \ce{PH3}: fosfina
  \item \ce{AsH3}: arsina
  \item \ce{SbH3}: estibina
  \item \ce{CH4}: metano
  \item \ce{SiH4}: silano
  \item \ce{BH3}: borano
\end{itemize}

\subsection{Hidrácidos}
Los hidrácidos, también llamados ácidos hidrácidos o hidruros no metálicos, son combinaciones binarias entre hidrógeno junto a los halógenos (F, Cl, Br, I) exceptuando el At y con los anfígenos (S, Se, Te) exceptuando el O, los primeros actúan con EO -1 y los segundos actúan con EO -2.
Las fórmulas de los hidrácidos son del tipo \textbf{\ce{H_nNM}} (donde NM es el elemento no metálico, H es el hidrogeno con EO -1 y n es la EO de dicho elemento).

\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de los hidrácidos es de la siguiente forma:

  \textbf{\textit{nombre del no metal + \dbquote{uro} + \dbquote{de hidrógeno}}} \\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{HCl}: cloruro de hidrógeno
  \item \ce{HF}: fluoruro de hidrógeno
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
Los hidrácidos no tienen nomenclatura de stock.

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
En la nomenclatura tradicional, los hidrácidos se nombran usando la palabra ácido y añadiendo el sufijo hídrico al nombre del elemento no metal.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{H2S}: ácido sulfhídrico
  \item \ce{HBr}: ácido bromhídrico
\end{itemize}

\subsection{Sales neutras}
Las sales binarias son combinaciones de 2 elementos distintos del hidrógeno y del oxígeno. La unión de un elemento metálico con un elemento no metálico forman una sal neutra.
Los tipos de sales neutras que existen son: fluoruros, cloruros, bromuros, yoduros, astaturos, sulfuros, telururos, seleniuros, nitruros, fosfuros, arseniuros, antimoniuros, boruros, carburos y siliciuros.
La formulación de las sales neutras siguen el siguiente modelo: \textbf{\ce{M_aNM_b}}, donde \\ M: elemento metálico, NM: elemento no metálico, a: EO del elemento no metálico y b: EO del elemento metálico.
Hay que tener en cuenta que el elemento no metálico siempre actua con el EO fijo, y este será con el que actúe frente al hidrógeno. Por lo tanto los elementos no metálicos tendrán las siguientes EOs:\\
\ce{F^{-1}, Cl^{-1}, Br^{-1}, I^{-1}, At^{-1}, S^{-2}, Te^{-2}, Se^{-2}, N^{-3}, P^{-3}, As^{-3}, Sb^{-3}, B^{-3}, C^{-4}, Si^{-4}}

\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
En la nomenclatura sistemática, el nombre de las sales neutras se indica de la siguiente manera:
\begin{center}
  \textbf{\textit{prefijo nro de átomos del no metal + nombre del no metal + \dbquote{uro} + prefijo nro de átomos del metal + nombre del metal }}
\end{center}
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Au2S}: monosulfuro de dioro
  \item \ce{Au2S3}: trisulfuro de dioro
  \item \ce{CaF2}: difluoruro de calcio
  \item \ce{FeBr3}: tribromuro de hierro
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
La nomenclatura de stock de las sales neutras es de la siguente manera:
\begin{center}
  \textbf{\textit{raiz del no metal + \dbquote{uro} + \dbquote{ de } + nombre del metal + EO del metal(numeros romanos) }}\\
\end{center}

\newpage

Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Au2S}: sulfuro de oro (I)
  \item \ce{CaF2}: fluoruro de calcio
  \item \ce{FeBr3}: bromuro de hierro(III)
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
La nomenclatura tradicional tiene la siguiente forma:
\begin{center}
  \textbf{\textit{raiz del no metal + \dbquote{uro} + prefijo EO del metal + raiz del metal + sufijo EO del metal }}\\
\end{center}
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{LiF}: fluoruro lítico
  \item \ce{TiF2}: fluoruro hipotitanioso
  \item \ce{UF5}: fluoruro uránico
\end{itemize}

\subsection{Hidróxidos}
Los hidróxidos son compuestos iónicos formados por un metal (catión) y un elemento del grupo hidróxido o oxhídrilo \ce{(OH^-)} (anión). Se trata de compuestos ternarios aunque tanto su formulación y nomenclatura son idénticas a las de los compuestos binarios.
La fórmula general de los hidróxidos es del tipo \textbf{\ce{M(OH)_n}}, siendo el número de grupos hidróxidos igual que el número de oxidación del catión metálico, para que la suma total de las cargas sea cero.

\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de los hidróxidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{hidróxido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Be(OH)2}: dihidróxido de berilio
  \item \ce{Sn(OH)4}: tetrahidróxido de estaño
  \item \ce{Fe(OH)3}: trihidróxido de hierro
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
La nomenclatura de stock de los hidróxidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{hidróxido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{HgOH}: hidróxido de mercurio (I)
  \item \ce{Sn(OH)2}: hidróxido de estaño (II)
  \item \ce{Be(OH)2}: hidróxido de berilio
  \item \ce{CsOH}: hidróxido de cerio
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
La nomenclatura tradicional de los hidróxidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{hidróxido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Co(OH)2}: hidróxido cobaltoso
  \item \ce{Ti(OH)4}: hidróxido titánico
  \item \ce{V(OH)5}: hidróxido pervanádico
\end{itemize}

\subsection{Oxoácidos}
Los oxoácidos son combinaciones ternarias formadas por hidrógeno, un elemento no metal y el oxígeno (en ocasiones puede ser un elemento metálico del grupo del cromo, manganeso, wolframio o el vanadio ya que actúan como no metalicos en alto estado de oxidación).
La fórmula general de los oxoácidos es \textbf{\ce{H_aNM_bO_c}} donde el hidrógeno actúa con número de oxidación +1, el oxígeno actúa con número de oxidación -2.
\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de los oxoácidos es la siguente:
\begin{center}
  \textbf{\textit{prefijo nro oxígenos + \dbquote{oxo} + prefijo nro de átomos de NM + raíz NM + \dbquote{ato} + (EO del NM) + \dbquote{de hidrógeno}}}\\
\end{center}
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{H2SO2}: dioxosulfato (II) de hidrógeno
  \item \ce{H2SO3}: trioxosulfato (IV) de hidrógeno
  \item \ce{H2SO4}: tetraoxosulfato (VI) de hidrógeno
  \item \ce{H2S2O7}: heptaoxodisulfato (VI) de hidrógeno
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
La nomenclatura de stock de los oxoácidos es la siguente:
\begin{center}
  \textbf{\textit{\dbquote{ácido} + prefijo nro oxígenos + \dbquote{oxo} + prefijo nro de átomos de NM + raíz NM + \dbquote{ico} \\+ (EO del NM)}}\\
\end{center}
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{HClO2}: ácido dioxoclórico (III)
  \item \ce{H2SO3}: ácido trioxosulfúrico (IV)
  \item \ce{H3PO4}: ácido tetraoxofosfórico (V)
  \item \ce{H2S2O7}: ácido heptaoxodisulfúrico(VI)
  \item \ce{HClO}: ácido oxoclórico (I), en lugar de ácido monoxoclórico (I)
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
La nomenclatura tradicional de los oxoácidos es igual a la de los oxidos metálicos, reemplazando la palabra \dbquote{óxido} por \dbquote{ácido}.\\
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{HBrO}: ácido hipobromoso
  \item \ce{HBrO2}: ácido bromoso
  \item \ce{HBrO3}: ácido brómico
  \item \ce{HBrO4}: ácido perbrómico
  \item \ce{HNO}: ácido hiponitroso
  \item \ce{HNO2}: ácido nitroso
  \item \ce{HNO3}: ácido nítrico
\end{itemize}

\subsection{Oxosales}
Las oxosales o sales ternarias, son compuestos formados por un metal, un no metal y oxígeno. Son consideradas como las sales de los ácidos oxoácidos, ya que éstas se forman por la sustitución de los hidrógenos del oxoácido por un metal.
La fórmula general de las oxosales es \textbf{\ce{M_a(NM_bO_c)_n}} donde M es el elemento metálico, NM es el elemento no metálico y O es el oxígeno. Los valores de a, b y c corresponden a los valores del oxoácido del que procede y n es el EO del elemento metálico.
\subsubsection*{Nomenclatura Sistemática}
La nomenclatura sistemática de las oxosales es la siguiente:
\begin{center}
  \textbf{\textit{prefijo griego + prefijo nro oxígenos + \dbquote{oxo} + prefijo nro de átomos de NM + raíz NM + \dbquote{ato} \\+ (EO del NM) + \dbquote{ de } + prefijo nro de átomos de M + nombre de M}}\\
\end{center}
En el caso de que el anión se encuentre entre paréntesis, el número de iones se indica mediante los prefijos griegos:
\begin{itemize}
  \item Para 2: bis-
  \item Para 3: tris-
  \item Para 4: tetrakis-
  \item Para 5: pentakis-
  \item Para 6: hexakis-
  \item Para 7: heptakis-
  \item Para 8: octakis-
  \\ \dots
\end{itemize}
Ejemplos:\\
Actuando el hierro con EO 2:
\begin{itemize}
  \item \ce{FeSO2}: dioxosulfato (II) de hierro
  \item \ce{FeSO3}: trioxosulfato (IV) de hierro
  \item \ce{FeSO4}: tetraoxosulfato (VI) de hierro
\end{itemize}

Actuando el hierro con EO 3:
\begin{itemize}
  \item \ce{Fe2(SO2)3}: tris-dioxosulfato (II) de dihierro
  \item \ce{Fe2(SO3)3}: tris-trioxosulfato (IV) de dihierro
  \item \ce{Fe2(SO4)3}: tris-tetraoxosulfato (VI) de dihierro
\end{itemize}

\subsubsection*{Nomenclatura Tradicional}
se nombra de forma similar al ácido oxoácido del que procede sustituyendo la terminación -oso por -ito y la terminación -ico por -ato seguido del elemento metálico terminado en:
\begin{itemize}
  \item \dots ico (si tiene un EO)
  \item \dots oso, \dots ico (si tiene 2 EOs)
  \item hipo \dots oso, \dots oso, \dots ico (si tiene 3 EOs)
  \item hipo \dots oso, \dots oso, \dots ico, per \dots ico (si tiene 4 EOs)
\end{itemize}
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \textbf{\ce{NaClO2}} procede del ácido cloroso (\ce{HClO2}), sustituimos -oso por -ito seguido del elemento metálico terminado en -ico porque sólo tiene una EO, por lo tanto su nomenclatura tradicional es \textbf{clorito sódico}.\\
  \item \textbf{\ce{Fe2(SO4)3}} procede del ácido sulfúrico (\ce{H2SO4}), sustituimos -ico por -ato seguido del elemento metálico terminado en -ico ya que el hierro tiene 2 EOs y en este caso actúa con la EO mayor 3, por lo tanto su nomenclatura tradicional es \textbf{sulfato férrico}.
\end{itemize}
\subsubsection*{Nomenclatura de Stock}
Se nombra de forma similar a la nomenclatura tradicional seguido del elemento metálico indicando el EO con el que actúa en números romanos entre paréntesis.
Ejemplos:
\begin{itemize}
  \item \ce{Fe2(SO4)3}: sulfato de hierro (III)
  \item \ce{NaClO2}: cloríto de sodio, cuando el elemento metálico sólo tiene un EO no se indica este, entonces no se usaría clorito de sodio (I)
\end{itemize}

\section{Instalación del nomenclador}
Para encontrarnos corriendo el nomenclador basta ir hasta la carpeta donde se encuentre el archivo \textbf{\dbquote{Nomenclador}}, abrir una terminal y ejectuar el siguiente comando:
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $ ./Nomenclador
  \end{lstlisting}
Si todo sale bien nos deberia aparecer lo siguiente:
\begin{lstlisting}[language=bash]
    $ ./Nomenclador
  \end{lstlisting}






\end{document}